export const QuestionsData = [
    {
      id: 1,
      question: 'Что включает в себя программа курса?',
      answer: `Наша программа охватывает основы исламского воспитания, включает практические занятия, изучение основ веры, развитие моральных качеств, изучение хадисов и Корана, а также проведение интерактивных мероприятий для укрепления семейных ценностей.`,
    },
    {
      id: 2,
      question: 'Какой возрастной диапазон участников?',
      answer: `Курс рассчитан на детей и подростков от 7 до 16 лет. Также родители могут посещать дополнительные занятия, посвященные вопросам воспитания детей в духе исламских ценностей.`,
    },
    {
      id: 3,
      question: 'Нужно ли иметь предварительные знания?',
      answer: `Нет, курс разработан как для новичков, так и для тех, кто хочет углубить свои знания. Все материалы и темы адаптированы под разный уровень подготовки.`,
    },
    {
      id: 4,
      question: 'Можно ли записаться на курс всей семьей?',
      answer: `Да, наша программа предусматривает семейное участие. Вы можете записаться всей семьей, чтобы укрепить свои знания и создать гармоничную атмосферу в семье.`,
    },
    {
      id: 5,
      question: 'Какие материалы нужно иметь с собой?',
      answer: `Мы предоставляем все необходимые материалы, включая тетради, книги и учебные пособия. Единственное, что нужно принести с собой — это желание учиться и стремление к знаниям.`,
    },
    {
      id: 6,
      question: 'Как долго длится курс?',
      answer: `Курс рассчитан на 3 месяца с возможностью продления. Занятия проходят 2 раза в неделю по 2 часа. Также возможны дополнительные мастер-классы и практические занятия.`,
    },
    {
      id: 7,
      question: 'Как проходят занятия?',
      answer: `Занятия проходят в интерактивной форме. Используются игры, дискуссии, практические задания, а также творческие мероприятия, чтобы обучение было интересным и увлекательным.`,
    },
    {
      id: 8,
      question: 'Какие темы изучаются на курсе?',
      answer: `На курсе рассматриваются основы ислама, история пророков, исламская этика, значение семьи, воспитание нравственности и практическое применение знаний в повседневной жизни.`,
    },
    {
      id: 9,
      question: 'Есть ли сертификат по завершению курса?',
      answer: `Да, все участники получают сертификат об окончании курса, который подтверждает их участие и уровень полученных знаний.`,
    },
    {
      id: 10,
      question: 'Что делать, если возникают вопросы в процессе обучения?',
      answer: `У нас есть поддержка преподавателей и кураторов, которые всегда готовы помочь в случае любых вопросов. Вы можете обратиться к ним во время занятий или в назначенное время для консультаций.`,
    },
    {
      id: 11,
      question: 'Может ли ребенок младше 7 лет участвовать?',
      answer: `Программа рассчитана на детей от 7 лет. Для малышей младше этого возраста у нас пока нет подходящих курсов.`,
    },
    {
      id: 12,
      question: 'Могут ли участвовать дети из других городов?',
      answer: `Да, но важно, чтобы ребенок мог посещать занятия в установленное время, так как курс проходит только в очной форме.`,
    },
    {
      id: 13,
      question: 'Какова стоимость курса?',
      answer: `Стоимость курса зависит от его продолжительности и материалов, предоставляемых участникам. Свяжитесь с нами для уточнения деталей.`,
    },
  ];
  